[Hello_Kitty_cafe_Samcheong-dong.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hello_Kitty_cafe_Samcheong-dong.JPG "fig:Hello_Kitty_cafe_Samcheong-dong.JPG")

[Hello_Kitty_Dreamcast.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hello_Kitty_Dreamcast.jpg "fig:Hello_Kitty_Dreamcast.jpg")\]\]
[HelloKitty_VendingMachine.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HelloKitty_VendingMachine.JPG "fig:HelloKitty_VendingMachine.JPG")
**Hello
Kitty**（；羅馬字：*Harōkiti*），中文名稱為**凱蒂貓**\[1\]或**吉蒂貓**\[2\]。是[日本的](../Page/日本.md "wikilink")[三麗鷗公司於](../Page/三麗鷗.md "wikilink")1974年所创作的[吉祥物](../Page/吉祥物.md "wikilink")。Hello
Kitty的相关商品通常是一只左耳上有红色蝴蝶结的白色小小貓形象。刻意忽略嘴巴部分的Hello
Kitty[商標自](../Page/商標.md "wikilink")1976年注册以來，现已广为人知。

Hello Kitty形象註冊商日本[三麗鷗](../Page/三麗鷗.md "wikilink")（Sanrio）指Hello
Kitty不是貓。她走路是用兩隻腳，從沒有四隻腳走路，並沒有貓的行為特性。

而第三任Hello Kitty的設計師山口裕子，是把Hello Kitty當成貓去設計，她指刻意不為Hello
Kitty加上嘴巴，是為令她永遠保持開心，不會有太多感情變化，讓「每個人見到她就能得到安慰」。

## 名字的由來

Hello Kitty在早期正式採用的中文官方譯名為**凱蒂貓**，但後來改掉這譯名而使用原名Hello
Kitty，不過目前市面仍還有是使用**堤提貓**、**凱蒂貓**的稱呼，另外還可見到**凱迪貓**、**吉蒂貓**等名。另外，由於Hello
Kitty沒有嘴巴，在[網路上亦有](../Page/網路.md "wikilink")**無口貓、無嘴貓**的別名。

## 周边产品

虽然Hello
Kitty最初的设计著重於女性市场，但至今該吉祥物商品已經涉及[玩具](../Page/玩具.md "wikilink")、[钱包](../Page/钱包.md "wikilink")、[电视](../Page/电视.md "wikilink")、[衣服](../Page/衣服.md "wikilink")、[按摩器](../Page/按摩器.md "wikilink")、[计算机](../Page/计算机.md "wikilink")[硬件甚至](../Page/硬件.md "wikilink")[性玩具](../Page/性玩具.md "wikilink")。問世以來，Hello
Kitty就深受消費者喜歡，尤其在亞洲，相關產品更受到熱烈的欢迎。

1974年11月1日問世，1976年註冊的Hello Kitty，在不久之後，也成為卡通的主角。該部以兒童為收視群設計的Hello
Kitty[动画](../Page/日本动画.md "wikilink")，還在開播不久之後，推出相關產品。而配合該動畫第一款Hello
Kitty形象的产品是一个的小而精致的乙烯基硬币钱包。现在它出产22,000多件产品并占Sanrios公司每年100万盈利的一半。

在日本，Hello Kitty至少出演了一部自己的[动画剧集](../Page/日本动画.md "wikilink")。「Hello
Kitty的天堂」在1993年和1994年放送16集。它于2002年11月第一次发表了英文版。2007年又在[香港製作了名為](../Page/香港.md "wikilink")《[Hello
Kitty愛漫遊](../Page/Hello_Kitty愛漫遊.md "wikilink")》的3D動畫。

从2004年开始这只小猫同样出现在了[万事达卡的表面](../Page/万事达卡.md "wikilink")。这种卡可能是为了教育年轻的女孩如何消费。这是第一款针对年轻[女孩推出的](../Page/女孩.md "wikilink")[信用卡](../Page/信用卡.md "wikilink")。

## 历史

[Yuko_Shimizu_20100702_Japan_Expo_2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Yuko_Shimizu_20100702_Japan_Expo_2.jpg "fig:Yuko_Shimizu_20100702_Japan_Expo_2.jpg")
Hello Kitty
最初是在1974年由Sanrio公司的设计师[清水侑子设计的](../Page/清水侑子.md "wikilink")。约一年后清水离开了公司。第二位设计者[米洼节子](../Page/米洼节子.md "wikilink")，一直设计直到1980年此项任务交给[山口裕子](../Page/山口裕子.md "wikilink")。

Hello
Kitty被给予了英国血统因为当时英国文化很受日本女孩欢迎。Kitty的名字来源于[劉易斯·卡羅爾所著](../Page/路易斯·卡羅.md "wikilink")[爱丽丝镜中奇遇一书中爱丽丝养的一只猫](../Page/爱丽丝镜中奇遇.md "wikilink")。1999年被创造出的Hello
Kitty的男友[Dear Daniel](../Page/Dear_Daniel.md "wikilink")，其灵感来源于1971年[Bee
Gee
比知樂隊参与歌曲创作并由](../Page/Bee_Gee_比知樂隊.md "wikilink")[麥里斯德出演Daniel的一部电影](../Page/麥里斯德.md "wikilink")「Melody
两小無猜」。

**Hello Kitty**的虚构世界包括一大堆朋友和家庭成员。从2004年开始，她还有了一个她自己称为Charmmy
Kitty的宠物波斯猫和一只叫作Sugar的宠物仓鼠。 Charmmy很像Hello Kitty但是相比之下更像猫。

## 在国际上的成功

[EVA_hellokitty1.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EVA_hellokitty1.JPG "fig:EVA_hellokitty1.JPG")
[Stand_Noguera_Kitty_Madrid.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Stand_Noguera_Kitty_Madrid.jpg "fig:Stand_Noguera_Kitty_Madrid.jpg")店\]\]
Hello
Kitty一开始就被带到了[美国市场](../Page/美国.md "wikilink")，并且从1983年开始担任[联合国儿童基金会的美国儿童大使](../Page/联合国儿童基金会.md "wikilink")。她真正开始走红是在1990年代后期。现在在任何一家美国百货商店都可以见到有Hello
Kitty字样的商品。Hello
Kitty曾经在连锁零售市场的广告活动中登场。很多美国名人都对她的走红做出贡献：[玛丽亚·凯利](../Page/玛丽亚·凯利.md "wikilink")、[卡梅隆·迪亚兹](../Page/卡梅隆·迪亚兹.md "wikilink")、[海蒂·克鲁姆](../Page/海蒂·克鲁姆.md "wikilink")、[斯蒂芬·泰勒](../Page/斯蒂芬·泰勒.md "wikilink")、卡门·伊莱特拉、曼迪·摩尔以及尼基·希尔顿都曾支持Hello
Kitty产品。歌手丽莎·勒布是个狂热爱好者，她甚至曾专门为Hello Kitty出过一盘专辑，叫做*Hello Lisa*。

而三麗鷗公司亦與[台灣的](../Page/台灣.md "wikilink")[長榮航空公司合作](../Page/長榮航空公司.md "wikilink")，自2005年10月20日開始，推出首架以Hello
Kitty家族為主題的彩繪客機，並命名為**Kitty Jet**。將Hello Kitty的品牌結盟到航空業界。Kitty
Jet首航長榮航空[台北](../Page/台北.md "wikilink")－[福岡的航班](../Page/福岡.md "wikilink")。Hello
Kitty
Jet內的航班專屬產品，由三麗鷗公司獨家授權推出。計有機上用品：包括機場櫃檯辦理登機手續後取得的登機證、行李辨識條；而機艙內的侍應品、主題餐點，通通印上了Hello
Kitty圖像，就連空服員也穿起夢幻的粉紅Hello Kitty圍裙及髮飾，特別準備的餐點也都特別作成可愛無比的Hello
Kitty造型，還有機上獨賣的典藏限量免稅精品等，都是別出心裁。直至2007年底為止，Kitty
Jet服務往來台北與多個[日本城市如福岡](../Page/日本.md "wikilink")、[名古屋](../Page/名古屋.md "wikilink")、[東京](../Page/東京.md "wikilink")、[大阪及](../Page/大阪.md "wikilink")[仙台](../Page/仙台.md "wikilink")。另外，長榮航空公司亦瞄準[香港人對Hello](../Page/香港.md "wikilink")
Kitty的熱愛，在2007年7月1日起，安排第二架Hello Kitty彩繪機服務往來台北與香港的航班，並自同年8月27日起，將Hello
Kitty Jet往返台北與香港的班次由每週三班增至五班。 2008年10月21日，授權合約到期，停止飛行。
2007年三麗鷗公司授權卡通人物用來裝飾[高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")[夢時代購物中心高雄之眼摩天輪車廂](../Page/夢時代購物中心.md "wikilink")，因此「高雄之眼」又稱為「Hello
Kitty摩天輪」。

2015年1月全球最大Hello
Kitty主題樂園[凱蒂貓家園在中國](../Page/凱蒂貓家園.md "wikilink")[浙江省安吉縣開幕試營運](../Page/浙江省.md "wikilink")，這是Kitty主題樂園全球僅有的三座之一，也是日本以外唯一樂園，凱蒂貓家園主打家庭溫馨遊樂所以沒有高速的雲霄飛車或高速機械設施，多是以慢速設施和人物遊行、表演、餐廳為主，園區還有Kitty主題星級旅館。園區採用差別大的兩種會員卡，一般卡約[人民幣幾百元能在購物時積點](../Page/人民幣.md "wikilink")，但另一種高級貴賓卡則是人民幣5萬元，該卡優惠和特權極多從停車場到幾乎所有設施和星級旅館主題房都有優先預定權或專屬通道，還能和扮演人物優先拍照、玩遊戲、花車遊行等。\[3\]

## 形象風格和起源

就像是其他众多Sanrio的卡通人物，Hello Kitty是以[可爱路线创作的](../Page/日本可愛文化.md "wikilink")。
官方对Hello
Kitty为什么没有嘴的解释是因為她用心靈溝通，不需透過任何一種語言，這樣可以通過面部表情來表現更豐富的感情變化。但是在动画中Hello
Kitty的嘴仍然被画了出来，因为她需要吃饭说话，至於[Hello
Kitty愛漫遊中的Hello](../Page/Hello_Kitty愛漫遊.md "wikilink")
Kitty雖然會說話及吃饭，卻是忠於原著沒有嘴的。Hello
Kitty经常在左耳带一个蝴蝶结，但是那里经常会以一个五叶花代替，也有一些很少见的变化例如以一束花代替。

有人认为Hello Kitty来源于日本的[招财猫](../Page/招财猫.md "wikilink")（），而且Hello
Kitty的名字也可以算作[招财猫的另一种英文译法](../Page/招财猫.md "wikilink")，意思同样是*beckoning
cat*（招手的猫）。也有人指出Hello
Kitty和1955年由[荷蘭](../Page/荷蘭.md "wikilink")[迪克·布鲁纳创作的](../Page/迪克·布鲁纳.md "wikilink")
[Miffy](../Page/Miffy.md "wikilink") 很像，因而認為Hello Kitty'的線条勾勒画風並非原創。

近年來Hello Kitty也漸漸走入都會上班風，希望可以抓住上班族群的心，有穿高跟鞋的Hello
Kitty，有時甚至會賣弄一點點可愛的小性感。

又在近幾年Hello Kitty出現在MAC 化妝品公司，另一方面Hello Kitty也做出了很多不同的品牌結合，並將Hello
Kitty做成換頭套的布偶，快速更換形象.

2012年，日本著名動漫畫作品[海賊王其中的人物](../Page/海賊王.md "wikilink")[喬巴與Hello](../Page/喬巴.md "wikilink")
Kitty共同策劃[發行跨品牌商品](http://www.damanwoo.com/node/55805)。

## 官方資料

  - 姓名：Hello Kitty
  - 生日：1974年11月1日
  - 星座：[天蠍座](../Page/天蠍宮.md "wikilink")
  - 血型：[A型](../Page/ABO血型系統.md "wikilink")
  - 出生地：[伦敦](../Page/伦敦.md "wikilink")
  - 身高：5個蘋果高
  - 體重：3個蘋果重
  - 擅長：烤餅乾
  - 最喜爱的食物：媽媽做的蘋果派
  - 最喜愛的詞語：友誼
  - 收集：可爱的小東西，例如：糖果、星星、金魚等等
  - 擅長的學科：英文、音樂、美術
  - 描述：一隻開朗的熱心的小女孩，擅長烤餅乾，喜歡媽媽的蘋果派。
  - 最喜爱的運動：打網球
  - 最喜爱的樂器：鋼琴

和她的雙胞胎妹妹Mimmy很像，但Kitty的蝴蝶結是紅色的且戴在左耳。 生日密碼是十一月一日【太陽．魔術師】。

## Hello Kitty的家人（White家族）

  - 咪咪（Mimmy White）：Hello Kitty的雙胞胎妹妹，右耳戴著黃色蝴蝶結，
  - 喬治（George White）：Hello Kitty的爸爸，是個商人，最喜歡閱讀報紙。
  - 瑪麗（Mary White）：Hello Kitty的媽媽，是個家庭主婦，最喜歡做水果派（尤其是蘋果派）。
  - 安森尼（或安東尼；Anthony White）：Hello Kitty的爺爺，最喜歡畫畫。
  - 瑪格麗特（或瑪嘉烈；Margaret White）：Hello Kitty的奶奶，最喜歡作手工藝和刺繡。

## Hello Kitty的男友

  - 丹尼爾（Daniel Dear）：Hello Kitty的青梅竹馬兼男朋友。職業是舞者。

## Hello Kitty的好友們

  - 喬伊（Joey / Joy）：小老鼠（男生）
  - 菲菲（Fifi）：小綿羊（女生）
  - 裘弟（Jodie）：小狗（男生）
  - 提姆（Tim）& 提米（Tammy）：小猴子兄妹
  - 崔西（Tracy / Terence）：小貍貓（男生）
  - 提比（Tippy）：小熊（男生）
  - 湯瑪士（Thomas）：小熊（男生）
  - 凱西（Cathy / Kathy）：小白兔（女生）
  - 羅立（Rory / Lorry）：小松鼠
  - 摩立（Mory / Moley）：小地鼠
  - 泰迪（Tiny Chum）：泰迪熊

## Hello Kitty的寵物

  - Charmmy Kitty（恰咪）：是Hello Kitty爸爸所送的禮物，是一隻白色波斯母貓。Charmmy
    Kitty沒有真正的生日，但由於Hello
    Kitty的爸爸是在10月31日送給她的，所以就定了此日期為Charmmy
    Kitty的生日。她的性格聰明乖巧、文靜、儀態萬千、有點愛裝成小大人，而且非常聽Hello
    Kitty的話。她頭上也有大[蝴蝶結](../Page/蝴蝶結.md "wikilink")，戴的頸鏈是Hello
    Kitty的寶盒[鑰匙](../Page/鑰匙.md "wikilink")，喜愛所有Hello Kitty收藏的閃閃發亮飾物。
  - Honey Cute：Charmmy的妹妹
  - Sugar：[Dear Daniel所送的小倉鼠](../Page/Dear_Daniel.md "wikilink")

## 相关书籍

  - *Hello Kitty: The Remarkable Story of Sanrio and the Billion Dollar
    Feline Phenomenon*, [Ken Belson](../Page/Ken_Belson.md "wikilink")
    and [Brian Bremner](../Page/Brian_Bremner.md "wikilink")。[John Wiley
    & Sons Inc.](../Page/John_Wiley_&_Sons_Inc..md "wikilink")，2003.
    ISBN 0-470-82094-2.

## 注釋

<div style="font-size:small" class="references-1column">

<references />

</div>

## 参见

  - [三麗鷗](../Page/Sanrio.md "wikilink")
  - [日本动画](../Page/日本动画.md "wikilink")

## 外部链接

  - [Hello Kitty](http://www.sanrio.com/)

  -
  - [台灣三麗鷗](http://www.sanrio.com.tw/)

  - [Hellokitty微信帐号](http://user.qzone.qq.com/153636158#!app=2&via=QZ.HashRefresh&pos=1345894030)

  -
[Hello_Kitty](../Category/Hello_Kitty.md "wikilink")
[Category:虛構貓](../Category/虛構貓.md "wikilink")
[Category:虚构英国人](../Category/虚构英国人.md "wikilink")
[Category:三麗鷗角色](../Category/三麗鷗角色.md "wikilink")
[Category:玩具品牌](../Category/玩具品牌.md "wikilink")
[Category:女主人公电子游戏](../Category/女主人公电子游戏.md "wikilink")
[Category:虚构双胞胎](../Category/虚构双胞胎.md "wikilink")

1.  早期在[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")，老三台的其中一台播出時，官方譯名就是「凱蒂貓」。
2.  新加坡媒體
3.  [新華網-凱蒂貓家園開幕](http://www.zj.xinhuanet.com/newscenter/traveling/2015-01/04/c_1113862460.htm)